【港女煲】150元Ikea易潔鑊與2388元Le Creuset同分

消委會測試市面上25款易潔鑊，發現傳熱速度和熱力均勻度存有很大差別，測試樣本在相同爐具下加熱，傳熱時間相差逾3倍，有樣本在使用電磁爐時，鑊面熱力均勻度的最大溫差高達攝氏139°C，另有九成樣本的的塗層耐刮程度遜色。測試又發現售價150元的宜家家居（Ikea）樣本，與售價2388元的Le Creuset樣本同獲4分整體評分，前者各項目的表現亦較平均，而兩者產地均為中國。

25款被測試的易潔鑊售價介乎70元至2388元，包括12款傳統的淨色PTFE塗層（無石紋/顆粒紋）樣本，9款石紋或顆粒紋塗層樣本等。在熱力均勻度方面，樣本被放在電磁爐上加熱時，韓國EuroCook樣本的最大溫差高達139°C，意大利Berndes樣本則表現較佳，最大溫差為40°C。

在傳熱速度上，測試結果發現各樣本的傳熱速度可相差達3倍，在電磁爐及氣體爐上加熱的時間，最快及最慢的樣本均相差逾3倍。報告又指，有動物研究顯示，塗層物料的化學物質或損害肝臟、生殖功能及具致癌性，不少人會擔心塗層剝落會危害健康；但測試結果指出，所有樣本檢出的化學及金屬物質釋出量，均低於德國及歐洲理事會的建議上限，呼籲消費者毋須過慮。

8款熱力較均勻（獲4.5分）：
淨色PTFE塗層樣本
Vita Craft、Scanpan、美亞Meyer、Lagostina、Le Creuset、Berndes、Risolì

淨色陶瓷塗層樣本
GreenPan

8款傳熱較快（獲4.5分）：
淨色PTFE塗層樣本
EZ Cook

石紋/顆粒紋塗層樣本
Magic Living、EuroCook、意美廚Ideale Chef、759阿信屋/Queen Art、尚膳廚Zenez

網紋/蜂巢紋塗層樣本
雅窗牌e.window、匡橋Concorde

總評（獲4.5分）：
淨色PTFE塗層樣本
Vita Craft

石紋/顆粒紋塗層樣本
Magic Living

淨色陶瓷塗層樣本
GreenPan

而兩者產地均為中國
消委會近幾年力推支那
係咪收咗錢

你用撚埋佢

啱先見到有個消委會報告
話名創優品洗面媲美SKII
呢幾次啲消委會報告已經係得啖笑, 不看也罷

其實佢D比較一D都唔似Research
似中學生做Project
因為好多因素都冇考慮 同埋冇提出一個標準及合理情況進行所謂測試

例如之前比較廁紙, Tempo係最低分, 話佢唔易水溶 唔吸水
但冇考慮用家實際使用? 因舒適度同耐用度高先會有以上評價

所以不嬲都得啖笑, 一D都唔全面

韓國啲化粧品不嬲唔差
好似產品都拍得住日本仲平一大截
唔好一味反個牌子唔該

名創優品係韓國野???

自古韓國是中國領土
不用分得這麼仔細

佢隻潔面乳係韓國廠出

名創優品果件貨產地聲稱係韓國

名創優品話自己係日本品牌日本設計師添

易潔鑊咁測有撚用咩
傳熱差幾秒wfc
最重要係睇層野
易唔易洗
耐唔耐用
同埋用幾耐先甩層野架嘛

我覺得呢啲唔夠專業
但勝在乎合大眾口味既性價比比較係有價值既
對個樣product無乜認識/要求既人黎講係幾好既指標

ikea d煲用左幾次仲有臭膠味
咁都推。。。

唔信

估唔到有人信

咪係囉, 唔岩聽就話不看也罷, 真係肉尻酸